面盲症｜80後面盲症女生30年來記不到一張臉 認不到五官分不到美醜：連親人的臉也辨認不了

過去一年，人人戴着口罩半遮面，看不到身邊人的全貌，有如集體半面盲，根據《American Journal of Medical Genetics》醫學期刊在2006年的統計，全球人口中約2%的人有不同程度的面盲症狀，即面部識別能力缺乏症（prosopagnosia）。在2008年港大亦曾做過一個500多人的面盲研究，得出結果亦是當中約2%人口有此症狀，即每50名香港人就有一人「面盲」。原來很多先天面盲的人都不自知，他們眼中的世界究竟是怎樣？

即係睇一個人既樣 會望到咩野？

等於唇膏顏色 你識唔識分？

男: 咪紅色囉
女: 呢隻紅帶橙
呢隻紅偏紫....

例如說起三角形，你能想出三角形的形狀，但Sally就只有三角形的文字，有字冇畫。

咁佢睇小說咪好難投入到囉?

唔怪得知有d女神樣同毒撚樣拍拖

Netflix有套documentary
話有個音樂家 有個好罕見既病 令佢唔識聽音樂
個病叫moyamoya disease 毛毛樣腦血管疾病
所有音樂都變左做白噪音 (風扇聲 / 汽車聲音)
個音樂家因為咁有埋抑鬱

未來世界，每人都有個barcode
手機有個scanner，一scan就知對方係邊個
戴面罩只原因之一，還有整容整到老母都唔認得

我覺得應該似係溫書溫唔入腦
睇左堆字
但字還字，意思還意思
睇極都唔明冇記憶咁樣？

但屋企人 你日見夜見，你見同一個畫面（唔當樣）應該都知掛

好似你望其他動物咁
會覺得隻隻都一樣

因為人腦天生只會分辨人面特徵
面盲症就係呢個腦部功能有缺陷

讀書好撚叻既同學都同你講, D 野睇一次就記得嫁啦

佢點做到音樂家的

無得睇咸小說

達到自己夢想做到DJ創作之後有日暈左
一起返身就唔識理解音樂

舉個例子，即係小說形象一條靚女大波大蘿國色天香沉魚落𠥔，但你想像唔到佢有幾靚，覺得同林鄭無分別

住韓國好易會有呢個病

我認到個樣，記唔到個名

d女日日都唔同樣

篇報導咪講左
佢睇"三角形", 只會理解成"三角形"三隻字, 而唔係🔺

眼耳口鼻面形各樣都望到 但人記樣應該係記一個 整體既感覺
面盲既人記唔清形狀 比例
所以如果佢要認人 可能要記面部仔細特征
邊個位有粒墨痣 文字版髮型...

kpop啲女我都認唔到，咁算唔算係某種程度上既面盲症？

全部機械人都係高達一樣樣

佢見人群就好似去咗城門水塘咁
隻隻馬嬲都一樣樣

其實好似我地望d 貓狗 好多時都分唔到

2%人口但每五百人有一個

50*人

我都有啲
成日分唔到人樣
最簡單係外國人
鬼妹鬼佬個個一樣樣

我覺得係關睇嘢嘅焦點事
啫係嗰啲咩你由外面睇起定裡面睇起嗰啲問題

都幾慘...冇面目既世界

我自己係難記人樣
要見好多次先會記到

面盲除了認不到人，亦因為辨認不到五官的組合，不能分辨外貌的美醜，「美或醜我看不出來，如果要選男朋友，他的樣貌如何我都沒有所謂。」Sally到現在仍未談過戀愛，但如果讓她選男朋友的話，她只會考慮對方的價值觀或是內在，「我不會以自己不清楚的事作為判斷人的基準。」美醜對她沒有意義，所以Sally不會化妝扮靚，但分不清外貌美醜的她，在談到某些人物時卻「醜」到她大皺眉頭，她加重語氣說：「何君堯、林鄭（月娥）我就覺得他們好醜樣！」

但係日日對住同一隻都認到呀

靠銀紙認

之前睇維思維
好似有啲嚴重到自己個樣都認唔到

唔係人人都會覺得鬼妹鬼佬個個一樣樣㗎咩

睇多次內文
佢同我地望到嘅嘢一樣
但個腦就存留唔到人樣嘅影像
所以只能靠記特徵嚟認

例如 望住一個人時會形容得出係眼大大嗰個
但個人一離開咗佢面前就完全記唔起佢個樣
再見到個人嘅時候 就好似我地喺一堆未見過嘅人單靠眼大大呢個形容去認
想像下都覺得無助

agree
黑人全部一樣樣

好有趣

其實咪同路痴差唔多
大部分人天生認到路
行一兩次就識
有d行成年 叫佢轉多幾個灣就搞亂

亞洲人有時都會睇到覺得一樣
但我一時諗唔起有咩例子

我估係似你望住堆馬嬲咁，你淨靠個樣分辨，會分唔出邊隻打邊隻，必須要加上行為/特徵輔助先分到

同一個人，我要見幾次先認得個樣

白人唔係
黑人係

類似睇外國人會比較難分辨一樣，只係面盲症會更嚴重

點會
東歐人同美國既白人己經個樣差好遠

唔明咩叫面盲既
用路痴做例咪易明

明明大家睇到同一條路
但就係永遠有一堆認唔到路 行完就會忘記

有沒名盲症 對方介紹完自己個名 我下一秒已經唔記得左

依個唔係咩罕見病
依d叫記性差

佢無否認會認到呀
你對得個人多 就愈搵到更多特徴幫助去認
例如聲 步姿 戴黑色粗框眼鏡咁

但完全單靠五官 搵多幾個似樣嘅人 佢就會認唔出

機會來喇飛雲！

哈林同廋澄慶

愛既係老毛

2%咁多

咁咪同呢條能樣一樣? 話認唔出奶茶妹係靚女

睇到陳冠希果度笑左
第一個人打破左「型唔型係睇個樣，唔係睇著咩」既定律

每個女人心口有個價錢牌

一班先得30人
迎新果日一個人都記唔到個樣
點知上左3個月堂
有一日個同學遲到行入來
我問隔離位佢係未入錯班房
果下先知原來係同班同學
記人樣真係好差

橙紅 紫紅唔同tone錯得好離譜lor

Face id壞左

嚴重好似會表情都分唔到

我真係有面盲
間中係街有人叫我
咩咁啱嘅？ 好耐冇見之類
吹完約句之後走
我都想唔起對方係邊個

哎呀，這張臉豈止是毫無表情，甚至不能給人留下任何印象。它缺乏特征，比如說，一旦我看過照片後閉上雙眼，那張臉便即刻被我忘在九霄雲外。盡管我能回憶起那房間的牆壁以及小小的火盆等等，可對於那房間中主人公的印象，卻一下子雲消霧散，無論如何也想不起來。

1%人口咪每100個人有1個
2%人口咪每50個人有1個

睇劇集覺得個女角幾正，睇返佢生活照已經唔認得(唔同髮型/造型)

最簡單例子係卡通片，d卡通係用髮形同顏色，眼形呢d簡單去分角色，單係改一改髮型已經無人識分。

大把人留開鬚，一剪左就無人認到個樣，好似林子祥咁，就算普通人類認臉既能力其實唔係太高

你望一堆黑人 分唔出邊個打邊個咁

咁我可能可以溝到佢

我平時就係咁

淳平：「残念。ハズレだ。俺は…サンタだよ。」

一宮：「な…なんだと！？」

咁佢留唔留意到人地臉部表情？

有馬公生

人要去到咁先奉行到 心善則美

就算日日對住
你其實都係靠隻貓/狗既小動作,性格同反應黎認佢
唔係靠佢特徵
如果touch wood你隻貓/狗突然間轉左性格之後混入左一堆差唔多樣既同類度
你都無信心認返佢喇

BTW個女仔都話佢認人係用類似方法

同埋佢係段片係認到八兩金
就好似我地認貓狗咁
其實隻隻都差唔多樣
除非真係有d有好特別既毛色/斑紋

以前有套作品「女生愛女生」個女主角就係呢種面盲，估唔到現實真係有。

睇進擊巨人漫畫就會明白

最後句專家建議幾好

其實識分既，只係男仔費撚事details講姐

出 pantone 或者RGB value 咪好囉。

套documentary 叫咩名

你個例子好岩
我都幾路痴，會俾人笑
轉多幾個圈就會唔知自己係邊，冇晒方向
就算由細去到大嘅街市因為好似井型咁
我係完全分唔到自己係邊個角落
係全靠視覺形像連繫記憶，睇附近嘅舖頭話我知自己喺邊，然後返屋企
我係唔知道每一條直街之間嘅關係，個腦好straight forward

但行新地方，我會易搵路過人地
即係複雜商場，或者去旅行搵新地方/轉車就叻過人
因為我係好善於理解水牌同埋指示
唔洗靠方向感

好似睇寵物狗咁，同種類狗隻隻都差唔多樣㗎啦，真係唔識分。成日響度諗，啲主人點樣搵佢哋

我認得我啲烏龜

兩隻喵喵正

換妻

諗起韓國選美

撈埋一堆差唔多size既同類
我唔多信你仲認到

屋企有三隻，隻隻都認到

其實望得夠多就分到

求名

拍緊拖都WFC啦

我覺得要睇職業
畫家, 化妝師, 髮型師, 時裝設計, 室內設計呢類嘅人可能會分到

［Racist］係夜晚我都認唔到黑人［Racist］

流行大百科第二季 第一集
個documentary原本係講點解全世界文化都有音樂
呢樣野點解咁universal

個女音樂創作人叫 Jennifer Lee (A.K.A Tokimonsta)
後來做手術有返理解音樂既能力

#110

唔係，我同呢位小姐都一樣
睇書時會有情感，唔識點分享俾你知
總之係會有感覺

腦入面唔會有佢地嘅樣
只會記起佢地把聲、著衫style等等

有部動物對動物應該係靠氣味

應該個感覺係，好似我哋想寫啲好難寫嘅字
依稀記得大概咩樣，不過諗唔起

同埋觀察力好似會特別高咁，可以靠平常人唔會留意嘅細節認到人

同我地望到嘅一樣
但係佢唔會因為見到你個樣而知你係邊個

啊! 就好似盲人都有佢自己既方式構建佢既思想世界咁?
只係唔係圖像，而係你地平時用開既形式
所以並唔影響睇小說時既情況
櫻花依然係你平時睇開既櫻花，36d 依然係36d

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

假設患者識畫畫，係咪都畫唔到人物素描

同我細個學英文一樣 明明睇戲加中英雙字幕就自然記得 但拎住本書會一片空白

咁撚易發脾氣 咪逼自己受罪啦

睇韓劇成日係咁
啲唔識嘅男234成日撈亂曬
台劇有時都會...

廢就廢啦 又要專登作個名扮受害者